我們隱隱約約地聽到了鯨叫聲的怪異痕跡，那是雄鯨發出的複雜的變奏，也許是為了警告其他雄鯨。 三幕毛伊島度假|亞歷克斯·普拉斯基| 2021年2月12日|華盛頓郵報 
 儘管這項開創性的工作可能會帶來更好的治療中風和其他腦損傷的方法，但它也在生者和死者之間打開了一個詭異的灰色地帶。 公司應該進入我們的大腦嗎? Nancy Shute, 2021年2月7日，科學新聞 
 第二天很美好，只是沒有任何城市開學第一天通常會有的那種活動，顯得有些詭異。 《遠程學習留下的學生|》作者:Alec MacGillis | 2020年9月28日| 
 這是一個奇怪的概念，但在Schweblin的手中，它是有效的，結果是一個關於隱私、監視和性能的詭異而迷人的思考。 我們的編輯喜歡的所有東西|編輯| 2020年9月10日|戶外在線 
 然而，我們邁出的第一步甚至更早，是對埋藏在土耳其金牛座山腳下的冥界的一種詭異的敬意。 一個展示人類頭骨的古老遺址-第89期:黑暗的一面 
 然而，另一家主要媒體早些時候的虛假採訪的詭異呼應令爵士樂愛好者感到不安。 抨擊爵士樂的浪潮是怎麼來的? 2014年11月2日|每日野獸 
 然而，書中也有一些極其詭異的反烏托邦之美。 《美國夢》:威廉·吉布森的《神經漫遊者》描繪了我們的現實嗎? Nathaniel Rich 2014年10月5日|DAILY BEAST 
 對利奇菲爾德監獄和格雷斯蒂克監獄的詭異相似之處的考察。 瑞奇·戈德斯坦，艾米麗·夏爾| 2014年8月18日|每日怪獸 
 此外，當人們進入空間站時，穿著長袍、手套、護目鏡和口罩會給人一種怪異的太空步感覺。 護理埃博拉患者令醫護人員深感恐懼 
 這種音樂怪異而令人不安，很容易想象它在1983年聽起來有多麼具有革命性。 朋克、不明飛行物和海洛因:“液體天空”如何成為Cult電影|丹尼爾·吉尼斯| 2014年6月2日|每日野獸 
 頭頂上的巖壁開始閉合，光線變得昏暗，前方是那磁性雕像發出的詭異的光。 克倫谷，李·塔貝爾 
 她笑了，就像一個看到了幸福的幻象的人，一種詭異的表情悄悄溜進了她的臉上。 You Never Know Your Luck .完成|Gilbert Parker 
 隨著另一聲詭異的嗥叫，機器又一次飛了起來，完全飛越了圓錐體，飛到了它後面的街道上。 明星誕生|安德烈·諾頓 
 那可怕的尖叫聲在全船迴盪，似乎把湯普森頭上的每一根頭髮都掀了起來。 湯普森的貓|羅伯特摩爾威廉姆斯 
 就像巴尼說的那樣，他“在水裡穿行在樹林裡，感覺很莊嚴，很詭異。” 馬丁響尾蛇| . 巴蘭坦